國際郵費規則讓中國企業獲得不公平的優勢

國際郵費規則讓中國企業獲得不公平的優勢

考慮這個事實：通過美國郵政服務(US Postal Service)把一件包裹從洛杉磯寄到紐約，比把同一包裹從北京寄到紐約的郵費還貴。這種不平等使得美國小企業和製造商處於嚴重不利的競爭地位。

唐納德•特朗普(Donald Trump)正採取行動解決這一不平等，這種不平等每年給美國郵政服務和美國消費者造成數以百萬美元計的損失。

美國總統最近指示國務院利用本周在埃塞俄比亞召開的萬國郵政聯盟(Universal Postal Union)特別會議，重新商討「終端費」規則——該規則規定了各國郵政運營商如何為投遞其他國家的郵件互相補償。

萬國郵政聯盟由192個成員國組成，總部位於瑞士，負責監督國際郵件交換。該聯盟目前的終端費規則使中國郵政（把大量小包發往全球各地的郵政運營商）能夠以對萬國郵聯很多成員國（包括美國在內）不公平的資費發運貨物。

萬國郵聯目前的資費分攤框架未能合理核算美國郵政服務處理中國出口的很多小包所發生的成本。其結果是，這些小包從中國發往美國的收費標準，顯著低於美國郵政服務向境內發件人收取的費用。

當然，美國郵政服務不應該向海外郵局收取美國國內的全部零售郵費，因為海外服務包括了在國內的收寄成本以及其他上游費用。但是，國際包裹和國內包裹在郵費上的差異仍然令人震驚。

美國企業或製造商利用優先郵件零售(Priority Mail Retail)資費把一個1磅重的包裹從洛杉磯寄到紐約的費用在7-9美元，而在終端費制度下，美國郵政服務遞送來自中國、走同一路線的類似包裹只能收到約2.5美元。4.4磅包裹的郵費在19美元到23美元之間，而中國郵政只付5美元。

這些差異帶來了電子商務市場的巨大扭曲。中國企業經常可能通過亞馬遜(Amazon)或阿里巴巴(Alibaba)等在線賣家，向美國消費者銷售「仿冒」產品，而郵費往往低於美國發件人發運正品的成本。此外，雖然美國郵政服務每遞送一個從中國寄來的小包預計就要損失1美元，但美國出口商向境外發運包裹的資費卻遠高於成本。這可能會使一些美國賣家在價格上處於劣勢而被擠出其他市場，從而加劇美國貿易逆差。

萬國郵聯的規定使得中國等國家的企業（已然受益於國內支持）獲得了額外的郵費優勢，並在贏得世界日益增長的電商業務的競爭中搶先起跑。由於終端費規則，在線銷售假冒商品的情況激增，只會加劇美國企業面臨的劣勢。

萬國郵聯體系的另一個嚴重不公平之處在於，作為世界最大的經濟體，美國不具備與其貿易參與度相稱的發言權。儘管美國處理了全世界大約一半的郵件，但在設定費率方面，它只有192票中的一張票。難怪我們的企業處於如此劣勢。

美國代表團本周將帶著明確的改革授權抵達亞的斯亞貝巴。它計劃敦促成員國制定一套公平的費率結構，充分補償美國郵政服務的成本，並收取與國內發件人可比的費用，避免入境的外國小包享受比國內發件人更大的優惠。

如果此次萬國郵聯大會沒有取得足夠進展，特朗普政府將立即考慮採取一切必要和適當的行動。其中一項行動是由美國郵政服務實行我方認為公平和非歧視性的「自我宣告費率」。

無論走哪一條道路，美國消費者補貼外國郵政發件人、卻使得美國企業處於不利地位的日子很快就會過去。

本文作者為美國總統的貿易和製造業政策助理

支那既所謂「經濟起飛」

真相係來自美國既蝕底

美國一旦話唔想再蝕, 支那連屁也不是

美國自己冇料同人爭 就開始搵野黎賴

香港都係
大批寄宣傳品
成批車上大陸寄返香港
仲平過香港本地寄本地

直接大陸印+寄

睇ebay都知，大把一蚊美金野，